<resources>
    <string name="app_name">GasTravel</string>
    <string name="des_komodo">Taman Nasional Komodo terletak di daerah administrasi Provinsi Nusa Tenggara Timur dan taman nasional ini juga sangat dekat dengan kepulauan Sumbawa provinsi Nusa Tenggara Barat.
Taman nasional ini terdiri atas tiga pulau besar Pulau Komodo, Pulau Rinca, dan Pulau Padar serta beberapa pulau kecil. Wilayah darat taman nasional ini 603 km² dan wilayah total adalah 1817 km².
Pada tahun 1980 taman nasional ini didirikan untuk melindungi komodo dan habitatnya. Di sana terdapat 277 spesies hewan yang merupakan perpaduan hewan yang berasal dari Asia dan Australia, yang terdiri dari 32 spesies mamalia, 128 spesies burung, dan 37 spesies reptilia. Bersama dengan komodo, setidaknya 25 spesies hewan darat dan burung termasuk hewan yang dilindungi, karena jumlahnya yang terbatas atau terbatasnya penyebaran mereka.
</string>
    <string name="des_raja_ampat">Gugusan pulau karst yang ada di Pianemo menghadirkan pemandangan yang memesona. Gundukan kecil pulau-pulau karst dengan warna laut yang biru bisa dilihat dari Bukit Pianemo. Sebelumnya, wisatawan harus mendaki sekitar 320 anak tangga sebelum tiba di puncak Bukit. Pianemo sendiri disebut-sebut sebagai Wayag versi kecil. Wayag adalah daerah yang masih termasuk ke dalam Kabupaten Raja Ampat, Papua Barat. Di sana, punya pemandangan bukit-bukit karst yang menjulang. Ternyata, di balik cerita keindahan-keindahan Piaynemo, ada satu hal yang menarik. Yakni arti kata Piaynemo itu sendiri. Pemilik Piaynemo Homestay, Elly Dimara membeberkan sedikit cerita tentang penamaan Piaynemo kepada KompasTravel serta rekan-rekan wartawan lain. Elly menceritakan Pianemo sendiri berasal dari bahasa Biak. Ia menuturkan Piaynemo adalah sambungan antara bagian kepala dan gagang tombak atau harpun. Harpun sendiri adalah alat yang panjang berbentuk seperti tombak yang digunakan untuk menangkap ikan atau mamalia laut besar seperti paus.</string>
    <string name="des_bedugul">Tempat wisata Bedugul Bali terbaik dan paling populer bagi wisatawan domestik maupun mancanegara, objek wisata di Bedugul Indonesia yang paling terkenal di Bali dan tempat wisata di Bedugul terbaru cocok untuk mengisi liburan di Bali anda. Bedugul adalah sebuah daerah atau kawasan wisata di Bali yang terletak di desa Candikuning, kecamatan Baturiti, kabupaten Tabanan, terletak kira-kira 54 km dari Kota Denpasar. Bedugul Bali adalah sebuah daerah pegunungan yang mempunyai udara yang sejuk dengan pemandangan yang indah dari danau Beratan/Bratan yang membuat daerah ini menjadi tempat wisata yang menarik dan terkenal yang wajib dikunjungi di Bali dan salah satu tujuan wisata yang terbaik di pulau Dewata yang dikunjungi oleh ribuan wisatawan baik lokal maupun internasional.</string>
    <string name="des_borobudur">Dinasti Sailendra membangun peninggalan Budha terbesar di dunia antara 780-840 Masehi. Dinasti Sailendra merupakan dinasti yang berkuasa pada masa itu. Peninggalan ini dibangun sebagai tempat pemujaan Budha dan tempat ziarah. Tempat ini berisi petunjuk agar manusia menjauhkan diri dari nafsu dunia dan menuju pencerahan dan kebijaksanaan menurut Buddha. Peninggalan ini ditemukan oleh Pasukan Inggris pada tahun 1814 dibawah pimpinan Sir Thomas Stanford Raffles. Area candi berhasil dibersihkan seluruhnya pada tahun 1835.</string>
    <string name="des_bromo">Gunung atau dalam bahasa Tengger dieja Brama, adalah sebuah gunung berapi aktif di Jawa Timur, Indonesia. Gunung ini memiliki ketinggian 2.329 meter di atas permukaan laut dan berada dalam empat wilayah kabupaten, yakni Kabupaten Probolinggo, Kabupaten Pasuruan, Kabupaten Lumajang, dan Kabupaten Malang. Gunung Bromo terkenal sebagai objek wisata utama di Jawa Timur. Sebagai sebuah objek wisata, Bromo menjadi menarik karena statusnya sebagai gunung berapi yang masih aktif. Gunung Bromo termasuk dalam kawasan Taman Nasional Bromo Tengger Semeru.</string>
    <string name="des_bunaken">Bunaken adalah sebuah pulau seluas 8,08 km² di Teluk Manado, yang terletak di utara pulau Sulawesi, Indonesia. Pulau ini merupakan bagian dari kota Manado, ibu kota provinsi Sulawesi Utara, Indonesia. Pulau Bunaken dapat di tempuh dengan kapal cepat (speed boat) atau kapal sewaan dengan perjalanan sekitar 30 menit dari pelabuhan kota Manado. Di sekitar pulau Bunaken terdapat taman laut Bunaken yang merupakan bagian dari Taman Nasional Bunaken. Taman laut ini memiliki biodiversitas kelautan salah satu yang tertinggi di dunia. Selam scuba menarik banyak pengunjung ke pulau ini. Secara keseluruhan taman laut Bunaken meliputi area seluas 75.265 hektare dengan lima pulau yang berada di dalamnya, yakni Pulau Manado Tua (Manarauw), Pulau Bunaken, Pulau Siladen, Pulau Mantehage berikut beberapa anak pulaunya, dan Pulau Naen. Meskipun meliputi area 75.265 hektare, lokasi penyelaman (diving) hanya terbatas di masing-masing pantai yang mengelilingi kelima pulau itu.</string>
    <string name="des_toba">Danau Toba adalah danau alami berukuran besar di Indonesia yang berada di kaldera Gunung Supervulkan. Danau ini memiliki panjang 100 kilometer (62 mil), lebar 30 kilometer (19 mi), dan kedalaman 1600 meter (5200 ft). Danau ini terletak di tengah pulau Sumatra bagian utara dengan ketinggian permukaan sekitar 900 meter (2953 ft). Danau ini membentang dari 2.88°N 98.52°E sampai 2.35°N 99.1°E. Ini adalah danau terbesar di Indonesia dan danau vulkanik terbesar di dunia.</string>
    <string name="des_nusa">Nusa Penida adalah sebuah pulau (=nusa) bagian dari negara Republik Indonesia yang terletak di sebelah tenggara Bali yang dipisahkan oleh Selat Badung. Di dekat pulau ini terdapat juga pulau-pulau kecil lainnya yaitu Nusa Ceningan dan Nusa Lembongan. Perairan pulau Nusa Penida terkenal dengan kawasan selamnya di antaranya terdapat di Crystal Bay, Manta Point, Batu Meling, Batu Lumbung, Batu Abah, Toyapakeh dan Malibu Point.</string>
    <string name="des_wakatobi">Wakatobi adalah salah satu kabupaten di Provinsi Sulawesi Tenggara, Indonesia. Ibu kota kabupaten ini terletak di Wangi-Wangi, dibentuk berdasarkan Undang-undang Republik Indonesia Nomor 29 Tahun 2003, tanggal 18 Desember 2003. Luas wilayahnya adalah 823 km² dan pada tahun 2011 berpenduduk 94.846 jiwa. Wakatobi juga merupakan nama kawasan taman nasional yang ditetapkan pada tahun 1996, dengan luas keseluruhan 1,39 juta hektare, menyangkut keanekaragaman hayati laut, skala dan kondisi karang yang menempati salah satu posisi prioritas tertinggi dari konservasi laut di Indonesia.</string>
    <string name="des_gili">Kepulauan Gili atau Tiga Gili adalah kepulauan yang terdiri dari tiga pulau kecil atau pulau Gili kembar tiga— Gili Trawangan, Gili Meno, dan Gili Air — tepat di lepas pantai barat laut Lombok, Indonesia. Kepulauan ini merupakan destinasi wisata populer bagi wisatawan. \n\nSetiap pulau memiliki beberapa sanggraloka kecil, biasanya terdiri dari kumpulan pondok untuk wisatawan, kolam kecil, dan restoran. \n\nSebagian besar penduduk lokal tinggal di Trawangan di kota yang membentang di sepanjang sisi timurnya di pedalaman (yang juga merupakan tempat di mana perkembangan terakhir terjadi). \n\nLalu lintas mobil dan kendaraan bermotor dilarang di kepulauan ini oleh peraturan setempat, dengan demikian metode transportasi yang disukai adalah dengan berjalan kaki dan bersepeda atau kereta yang ditarik kuda yang disebut cidomo. \n\nPenyelaman skuba dan bebas di dan sekitar Kepulauan Gili juga populer karena berlimpahnya kehidupan laut dan formasi karang yang menarik. \n\nTempat menyelam yang paling terkenal adalah titik Hiu, titik Manta, dan karang Simon.</string>
    <string name="tips_wisata">
        <b>1. Kumpulkan Informasi Lokasi Wisata\n</b>Informasi tentang lokasi wisata tujuan menjadi hal yang paling penting yang harus kita ketahui sebelum pergi berwisata. Terlebih jika kita berwisata ke tempat yang benar-benar baru bagi kita.\n\n
        <b>2. Tentukan Lokasi Tujuan Wisata\n</b>Setelah mendapatkan gambaran global terkait wilayah yang akan kita kunjungi, maka hal selanjutnya yang harus kita tentukan adalah lokasi atau objek wisata yang akan kita datangi. \n\n
        <b>3. Rencanakan Agenda Wisata\n</b>Setelah mengumpulkan informasi yang cukup tentang tujuan wisata dan menentukan objek wisata yang hendak dikunjungi, maka hal selanjutnya yang harus kita lakukan adalah merencanakan agenda wisata kita.\n\n
        <b>4. Persiapkan Barang Bawaan\n</b>Barang bawaan atau perlengkapan berwisata menjadi hal penting yang harus dipersiapkan sebelum melakukan perjalanan wisata. Karena barang-barang pribadi biasanya cukup sulit untuk didapatkan di daerah atau sekitar objek wisata.\n\n
        <b>5. Jangan Lupakan Dokumen Penting\n</b>Sebelum melakukan perjalanan wisata, dokumen-dokumen penting juga perlu kita persiapkan loh. Diantara dokumen yang paling penting adalah identitas diri seperti KTP.\n\n
        <b>6. Bawa Obat-Obatan Pribadi\n</b>Obat-obatan pribadi menjadi salah satu hal yang penting dalam sebuah perjalanan wisata. Khususnya bagi orang dengan riwayat penyakit tertentu. Karena terkadang obat-obatan pribadi atau resep dari dokter merupakan obat racikan yang telah ditentukan dosisnya.\n\n
        <b>7. Selesaikan Seluruh Tugas dan Pekerjaan\n</b>Salah satu tujuan berwisata adalah melepas semua kepenatan dan menyegarkan pikiran. Oleh sebab itu seyogyanya tidak boleh ada satu persoalan berat yang membebani pikiran.\n\n
        <b>8. Amankan Rumah\n</b>Nah hal ini juga harus menjadi perhatian kita sebelum meninggalkan rumah untuk pergi berlibur. Pastikan semua pintu terkunci dan barang-barang berharga berada pada tempat yang aman. Pastikan melapor ke pihak keamanan komplek, jika rumah kita berada di komplek perumahan.
    </string>
    <string name="rules_wisata">
        <b>1. Buanglah Sampah Pada Tempatnya\n</b>Jika di tempat wisata yang kamu kunjungi tidak ada tempat sampahnya, kamu bisa menyimpan sementara sampah tersebut di tas atau kantung pakaian dan lebih baik jika kamu memisahkan jenis sampah yang dibuang. Hal ini sangat sederhana tetapi mempunyai dampak yang sangat besar bagi lingkungan serta kelestarian alam di tempat kamu berlibur.\n\n
        <b>2. Hargai dan Hormati Makhluk Hidup\n</b>Hal ini sangat penting saat kamu berlibur ke tempat wisata alam. Karena, bukan hanya kamu saja yang ada di sana, tetapi banyak juga hewan dan tumbuhan liar yang berhabitat di lingkungan wisata. Jangan sekali-kali kamu merusak habitat makhluk hidup lain saat kamu berwisata dan jangan menganggu hewan dan merusak tanaman yang ada di tempat wisata tersebut.\n\n
        <b>3. Mengurangi Sampah Plastik\n</b>Kembali lagi ke permasalahan sampah, sebagai wisatawan yang beretika dan menjunjung tinggi kebersihan lingkungan kamu harus mengurangi pemakaian plastik.\n\n
        <b>4. Bersikap ramah, sopan, dan hormati penduduk lokal\n</b>Ketika kamu berlibur cobalah selalu bersikap sopan dan ramah dengan penduduk lokal. Penduduk lokal di sini bukan hanya manusia saja, tetapi juga dengan hewan dan tumbuhan yang tersebar di tempat kamu berlibur.\n\n
        <b>5. Hormati juga budaya lokalnya\n</b>Menghormati budaya lokal merupakan suatu bentuk apresiasi yang bisa kamu berikan kepada penduduk dan tempat kamu berlibur walaupun budaya di daerah kamu jauh berbeda dengan budaya tempat kamu berlibur.\n\n
        <b>6. Patuhi peraturan yang ada\n</b>Kamu harus mematuhi peraturan tertulis dan juga peraturan tidak tertulis di tempat kamu berwisata. Mematuhi peraturan yang berlaku di daerah tempat kamu berwisata merupakan suatu tindakan yang patut diapresiasi, karena kamu telah menghargai dan menghormati lingkungan dan penduduk lokal di tempat kamu berlibur.\n\n
        <b>7. Bijaklah dalam menggunakan layanan\n</b>Saat kamu berlibur ada baiknya jika kamu bijak dalam menggunakan layanan yang tersedia, misalnya jika kamu menginap di penginapan sebaiknya kamu menghemat air dan listrik.
    </string>
    <string name="info_app">Aplikasi ini di buat ntuk memberikan informasi kepada masyarakat untuk mengetahui tempat wisata terkenal di indonesia. Sebab indonesia mempunyai banyak tempat wisata.</string>

</resources>
